挺不住了 支那風向大變官媒對美齊示好

繼中共官方宣布減免部分原定報復升級的美國產品關稅後，中共官媒開始接力向美國政府 「吹暖風」，相繼發文為 「中美良性互動」唱讚歌，頻頻拋出「相互尊重」、「冷靜理性」、「積極務實」等辭藻，令外媒對中共官媒的「轉變」也表示驚訝。

瀕臨停滯狀態的美中貿易談判近日似出現轉機，中共官方不僅主動減免了原定報復升級的一系列美國產品的關稅，還放風稱正在詢問購買美國大豆和豬肉等農產品的價格；美國方面則宣布對中國部分產品加稅的安排延後兩週。雙方更易商定將在10月初舉行第13輪高級別貿易磋商。接着中共官媒紛紛發文向美國示好。

中共喉舌媒體央視在9月13日晚間播出的「國際銳評」節目一改前一段時間對美國惡言相向的風格，開始為「中美之間的良性互動」大唱讚歌。着力鼓吹中方「堅決反對貿易戰升級」，希望雙方以兩國元首在阿根廷和大阪會晤時達成的「共識」為指導，堅持相互尊重，保持冷靜理性，求同存異，致力於達成「互利雙贏的經貿協定」云云。

連一向以極端民族主義和「鷹派」面目示人的黨媒《環球時報》，也突然放軟措辭言論，為美中「開展善意互動」吹暖風，呼籲雙方珍惜這次的「機會窗口」，把善意互動延續下去，為結束貿易戰開闢更大的政治空間。

中共官媒旗下的微信公號「陶然筆記」也發文，呼籲中美雙方「更加務實」、「求同存異」，讓中美貿易談判「破冰」。

中共官媒突然開始「溫情對待美國」，令外媒也大感驚訝。有媒體認為，中共官媒近日紛紛發文為中美貿易「勾畫良性的前景」，表明北京的「風向」變了；也有分析指出，中共突然又免稅又買大豆豬肉又唱讚歌，說明北京高層的決策可能有變，而這一切與中國國內經濟形勢嚴峻有關。

9月11日，中共國務院突然發佈公告，宣布將在一年內暫停對蝦苗、醫用直線加速器、潤滑油、飼料用乳清、部分抗癌藥和化學品等16種美國商品加征關稅，其中12種此前已經加征的關稅還可退還。該公告還還聲稱將 「繼續開展對美加征關稅商品排除工作」，而後續的排除清單將「適時公布」。

就在中共公布上述豁免清單後，川普在推特上轉載了美媒CNBC一名主持發出的一則貼文。這則帖文指出，當前中國國內的經濟正在大幅下滑，民生危急。貿易戰已經讓中國經濟受到嚴重打擊，不少企業已經遷往或打算遷往其它國家，中共現在發現貿易戰的成本比他們原來想像的更為「昂貴」，而這正是中共暫停部分美國商品關稅的主要原因。

巴克萊銀行等國際金融機構則分析稱，中共現在釋放「善意」是想為10月初的新一輪貿易談判營造比較良好的氣氛，估計中方下一步還可能通過承諾購買更多美國商品來換取美國減輕關稅措施。

今年10月1日是中共建立政權70週年的紀念日，北京當局為此大費周章，將要舉行大規模閱兵等慶祝活動；此外中共還將於10月份舉行一拖再拖的中共十九屆四中全會。

有觀點認為，北京當局因為擔心中美貿易談判如果在9月再次談崩會影響到「十一」的「氣氛」，所以先釋放一點所謂「善意」穩住美國政府，並把第13輪高級別貿易談判延後到10月進行。不過，從前一段時間美中雙方都在為貿易戰長期化做準備的行動來看，美中新一輪貿易談判取得實質進展的可能性仍然很低。

又話不怕打貿易戰既

垃圾

一定要 TWITTER 外宣唔好畀佢得米

要同外國人講清楚中共信唔過
應該趁機搞掂佢
唔好畀機會佢翻身